40億珍藏失竊案3男被捕 值23億毛澤東字畫被一分為二

內地知名紅色收藏家符春曉，其位於油麻地彌敦大廈的單位上月初被人爆竊，經點算後報稱損失約40億港元收藏品，警方經過近1個月調查，拘捕3名賊人。據悉，3名被捕男子44至49歲，警方在拘捕行動中起回一幅「長卷佈告」，但已分成兩邊，亦有傳一幅毛澤東詩詞已經損毀。

秘書亦指暫時不清楚是否尋回失物，「不是畫，沒有畫，全是字，是書法。（數量）我也不知道，」雖然疑犯落網，但符先生並未釋懷。秘書說：「承受不了這麼大的打擊，40個億。怎麼會開心，東西沒拿到手，又被人家撕成兩半，怎麼開心呢？」他指有部份贜物已經賣掉，據稱「有兩個人想要，所以撕成兩半」。

他指有部份贜物已經賣掉，據稱「有兩個人想要，所以撕成兩半」

手足

值13億

其實毛魔啲文學成就ok

做得好

做咩要放屋企抑或啲錢來源不明

符收藏的其中一幅長2.83米的毛澤東手書長卷，落有朱德、毛澤東、陳毅3人的簽名及蓋章。

總有人搵唔到野吹奏
夾硬搵

鬼畫符咁嘅🤣

GJ

90年代喜劇情節

破四舊

得果100年唔夠值唔值40億呀，咁以前李白啲真跡字畫咪值幾百億？

廢老儲垃圾 抵啦

其中一個一定係午馬

我有幅澤西嘅，五億賣俾佢

23億？ 毛賊東字畫對我嚟講 一個仙都唔值

安倍晉三手字仲靚過呢班友

冥通過數?

遲d維尼既屎都可以話值100億

粗人係咁啦

曱大大寫個屌字值1000000000000000億
好似係

阿爺手字23億
佢個智將孫手字唔知又值幾錢

40 億，食撚懵左

叫老毛再寫過

有價冇市

一分為二呢個真係仆街過俾人偷

值幾錢 視乎買嗰個有幾忠誠

40個億
沒事兒 沒事兒

議事論事 毛甴喺文學方面的確有一定成就嘅
毛語錄嘅內容都不無道理
不過曱甴終究係曱甴

垃圾簡體字 發明俾文盲專用既
計我話一蚊都唔值

屌，
藝術品呢啲野邊有定價架，佢話幾多就幾多啦

仲要係老毛字畫呢啲本身冇藝術價值，
喺支那先有政治價值嘅垃圾

吹咁大，吹到自己咁大損失，
梗有原因嘅

呢張野係支那你唔出高價買返黎仲點護住支那個面子
係支那眼中面子大過所有野

落去叫毛主席寫過張啦

識玩

撕了

即係「一張一百蚊，兩個人分，所以撕成兩半」嗰d情節？

垃圾根本唔值錢

支國所羅門王

車
佢個年代是旦一個酸秀才都吹到兩下詩詞啦

每個值11.5億

40億？ 唔好吹大啲
$40 廟街貨渣

革命睇毛語錄就啱
話曬可以控制到幾千萬人思想

點同？
李白有冇雙手沾滿鮮血？

三大魔頭，希魔水彩油畫、毛魔詩詞書法、史魔古典樂迷

大不敬
居然張毛主席分屍？？

有價無市
因為根本唔會有人買

抄得OK，呃得下人。

老毛係真係讀過書，識寫詩書法
中共幹部級其實多數都讀過下書，維尼真係異數

不過依家老毛嘅書畫，都係歷史意義大過文藝價值
等於希特拉親筆油畫，值錢係值錢，但估價唔係純粹因為幅畫畫得好唔好
毛澤東啲野好多鬼佬鍾意，值幾多唔敢講，但拎去拍賣一定會有人爭

所謂佳作，盡為抄作。

話說有朋友係揸新款嗰種hybrid的士
佢話啲差佬係逐個逐個司機打電話去問

講真 如果唔講值幾錢送俾我都唔撚要
但係依家知道值幾錢 送俾我會賣返出去

有一百個人要咪拎去碎紙機？

所羅門的審判

有咁多收藏品 租個好d la

幅嘢值23億比較得人驚

人地No one fling care 你呢啲窮撚點睇

$0.1係幅畫既價值，$3999999999係權力

毛澤東字畫值23億？
咁佢轉行做書法家寫多幾手字咪可以富國囉

四十萬咪算囉四十億

洗黑錢神器

比人偷左緊係講有咁貴得咁貴

有

巴打鍾意「不須放屁，試看天地翻覆」定係「天生一個仙人洞，無限風光在險峰」？

真定假

唉唷

一分為二

如果撕開1萬塊咪fat fat,又容易出貨，郵票咁。
所羅門王都計唔掂條數

比我搵番都撕左佢啦

撕左保險就fatfat

唔係睇下點由字畫變幾十億

點解支那豬連收藏家都咁邪型惡相

死刑？

普通人眼中廢紙一堆

支那蝗嚟香港做乜鳩

民建聯晚會籌款有人買中聯辦字畫咪一樣

腰斬老毛分屍

無收藏價值

咁耐都未見到007？

其實支那冇文學

有兩個想要
所以一分為二

所羅門的審判 fail

唔係掛

40億點可能咁兒戲收藏
起碼都擺保管箱啦

40 億你唔撚係擺喺度呀？

甴近平唔係要打貪咩

呢d垃圾送都唔要，唔撕都冇用，自己開價40個億

撕過上過新聞 遲下可能仲值錢

垃圾先會儲老毛詩詞同書法
不值一提

佢準備俾人一分為二啦

20年後：值23億習近平無字天書被一分為二

抵撚死呀

終於有人講， 我都想問

叫個孫寫過囉

共產主義者居然學人收藏書法

唔差。但唔係最勁囉！有個人特色。

如果中國依家仲有人睇毛語錄，香港革命一定好多人支持啦！毛語錄根本反書來。咩叫革命無罪，造反有理？根本支那人人口口聲聲講愛阿爺，其實阿爺講嘅野班傻仔有聽過咩？咪又係當權者話點就點。唉！

越耐越值錢咩

毛魔書法造詣不凡

老毛寫繁體㗎。係佢自己叫人民寫簡體。佢好少簡體字作品，特別書法。

真，雖然我唔中意毛魔（相信冇人中意）
但無可否認佢寫詩詞係幾好

公道啲講，真係

《沁園春·雪》、《七律·人民解放軍佔領南京》真係好撚有帝王霸氣

不過一陣又俾人話連毛魔都吹奏

買保險應該有得claim

佢自己自學姐。同真正讀學校出來嘅文人唔係同一水平。

頭先新聞嗰隻狗叫毛澤東做毛主席

不過詩詞嚟講，汪精衛嗰啲仲正

如果你真係搵到李白真跡，係真係值幾百億，連日本人都會爭住舉手拍

不過一個文化大革命，沒有了

王羲之都係賣3億ja
老毛20億？

屌你個名

仲有《沁園春·長沙》都正

老毛最on9係佢自己就鍾意睇線裝書(例如資治通鑑、紅樓夢)、寫書法、作詩詞、甚至迷信風水，但就發動文革搞鳩中國文化

汪精衛唔同風格，無得比較

超越唐伯虎？我呸！

對比習種
毛魔係叫做讀過下書既

邊首？唔好話沁園春呀
識文學嘅人對毛魔嘅所謂文學得啖笑

唔係真跡來
唐代翻版來，仲要得一半
真跡冇哂，如果有應該過百億

沁園春都ok呀 巴打覺得麻麻？

搵返就要多謝祖國！
全部上繳中央！！

老夫子-分甘同味